%!TEX root = tuybook.tex
\year{Туймаада--1994}

    \problems

    \problem{Ровно 100}
        Вводится последовательность из 6 цифр (не~равных  нулю). Рассматриваются все  подпоследовательности подряд идущих цифр, начинающиеся с~первой цифры. Между цифрами подпоследовательностей могут расставляться знаки арифметических  операций. Если между цифрами  нет  знака операции,  то они объединяются в~число. Вычисление производится слева направо без учета старшинства операций.  Определить, сколько  раз  при этом существует возможность получить число 100.

        Знаки операций означают:
             <<\texttt{+}>>~--- сложение;  <<\texttt{-}>>~--- вычитание; 
             <<\texttt{*}>>~--- умножение;  <<\texttt{/}>>~--- деление нацело.

        \Example
        \begin{example}
        \exmp{5 4 5 1 1 }{9}%
        \end{example}
        
        Расставляя знаки операций, имеем:\\
        \begin{tabular}{@{}lll}
            $5*4*5= 100$;    & \\
            $5*4*5*1=100$;   & $5*4*5\,/\,1=100$;\\
            $5*4*5*1*1=100$; & $5*4*5\,/\,1\,/\,1=100$;\\
            $5*4*5*1\,/\,1=100$; & $5*4*5\,/\,1*1=100$;\\
            $5*4*5+1-1=100$; & $5*4*5-1+1=100$.
        \end{tabular}

    \problem{Взаимосвязи}
        Дана таблица $N \times N$. Строки и~столбцы таблицы пронумерованы номерами $N$ объектов. Таблица заполнена нулями и~единицами. Если на пересечении $i$-ой строки и~$j$-го столбца таблицы стоит 1, то это говорит о том, что между объектами с~номером $i$ и~с~номером $j$ есть связь; если  0~--- нет.  Определить по таблице множества взаимосвязанных объектов.

        \Example
        \begin{example}
        \exmp{0  1  0  1  0  0  0
         1  0  0  1  0  0  0
         0  0  0  1  0  0  0
         0  1  1  0  0  0  0
         0  0  0  0  0  1  0
         0  0  0  0  1  0  1
         0  0  0  0  0  1  0}{1 2 3 4
         5 6 7}%
        \end{example}

    \problem{Точки на прямых}
        На плоскости задано множество точек $(x_i,y_i)$, $i=1,\dots,N$ с~целочисленными координатами. Написать программу, которая  по заданным $N$ и~$(x_i,y_i)$, $i=1,\dots,N$ отображала бы на экране монитора минимальное множество прямых, на которых можно разместить все эти точки.

    \problem{Архиватор}
        Дан массив строковых констант, каждый элемент которого начинается с~уникального номера.
        Написать программу, которая выполняет следующие действия:
        \begin{enumerate}[nolistsep]
            \item Считывает элементы массива из входного текстового файла.
            \item Кодирует текстовую информацию.
            \item Выполняет сжатие текстовой информации.
            \item Записывает полученные элементы массива в~новый выходной текстовый файл.
            \item Осуществляет  поиск элемента массива по заданному номеру из созданного выходного файла  OUTPUT.TXT  и~отображает соответствующий текст на экране.
        \end{enumerate}
                                
        \Example
        Дан текстовый файл INPUT.TXT:
        \begin{verbatim}
            23 Error in real constant 
            44 Error in integer constant 
            38 String constant exceeds line 
            87 must have an 8087 to compile this 
            8087 Error in type\end{verbatim}
        Запрос и~ответ:
        \begin{verbatim}
            Введите номер: 38 
            String constant exceeds line
        \end{verbatim}

    \solutions

    \problem{Ровно 100}
        Данную задачу можно решить простым перебором. Между каждыми цифрами организуем цикл от $0$ до $4$. Если между цифрами значение параметра цикла равно:\\
        $0$: то эти цифры объединяем в~одно число:\\
        $1$: то между цифрами ставим знак $+$;\\
        $3$: то между цифрами ставим знак $-$;\\
        $4$: то между цифрами ставим знак $*$;\\
        $2$: то между цифрами ставим знак $/$;\\
       Получив арифметическое выражение, вычисляем его значение сле\-ва направо, не~учитывая старшинства операций. 

    \problem{Взаимосвязи}
        Создаем множество, состоящее из объектов, отмеченных в~первой строке. Далее ищем строки, начиная со второй, связанные с~первым множеством. Строки, связанные с~первым множеством, отмечаем как использованные и~объединяем с~ним. Если полученное множество не~состоит из одного элемента, то печатаем. 

        Переходим ко второй строке. Если она не~отмечена как использованная, то создаем второе множество и~с~третьей строки ищем связанные с~ним строки. Далее продолжаем аналогично. 

    \problem{Точки на прямых}
        Ищем прямую, проходящую через первую точку и~содержащую максимальное количество других точек. Номера точек, лежащих на этой прямой, храним во множестве. Ищем прямую, проходящую через вторую точку и~содержащую максимальное количество других точек. Если эта прямая совпадает с~первой, то мы её далее не~рассматриваем. Номера точек, лежащих на этой прямой, храним в~следующем множестве. Ищем прямую, проходящую через третью точку  и~содержащую максимальное количество других точек. Если эта прямая совпадает с~первой или со второй прямой, то мы её далее не~рассматриваем, и~так далее. Отбрасываем множества, которые можно получить объединением других множеств. Оставшаяся последовательность множеств будет искомой. Через эти множества проводим прямые.

    \problem{Архиватор}
        Существует много различных алгоритмов сжатия текста: алгоритм Хаффмена, алгоритм Лемпела~-- Зива~и~др. Данная задача является проблемной, и~интересно любое решение данной задачи. 
